

export const data = [

    {
        question:'E A T  (Comer)',
        choise:[
            'ate',
            'feed',
            'bet'
        ],
        answer: 'ate'

    },

    {
        question:'L O S E (Perder)',
        choise:[
            'lost',
            'lose',
            'let'
        ],
        answer: 'lost'

    },

    {
        question:'H A V E (Tener)',
        choise:[
            'have',
            'haven',
            'had'
        ],
        answer: 'had'

    },
    {
        question:'S P E A K (Hablar)',
        choise:[
            'speaking',
            'spoke',
            'speak'
        ],
        answer: 'spoke'

    },

    {
        question:'S L E E P (Dormir)',
        choise:[
            'slept',
            'loss',
            'sleep'
        ],
        answer: 'slept'

    },

    {
        question:'D R I N K (Beber)',
        choise:[
            'drinking',
            'drinked',
            'drank'
        ],
        answer: 'drank'

    },

    {
        question:'S A Y (Decir)',
        choise:[
            'see',
            'saying',
            'said'
        ],
        answer: 'said'

    },

    {
        question:'B R E A K (Romper)',
        choise:[
            'broken',
            'broke',
            'broked'
        ],
        answer: 'broke'

    },

    {
        question:'W R I T E (Escribe)',
        choise:[
            'wrote',
            'write',
            'writing'
        ],
        answer: 'wrote'

    },

    {
        question:'G O (Vamos)',
        choise:[
            'going',
            'went',
            'go to'
        ],
        answer: 'went'

    },

    {
        question:'G E T (Obtener)',
        choise:[
            'got',
            'goted',
            'goting'
        ],
        answer: 'got'

    },

    {
        question:'F L Y (Volar)',
        choise:[
            'flew',
            'fling',
            'fly'
        ],
        answer: 'flew'

    },

    {
        question:'D O (Hacer)',
        choise:[
            'did',
            'does',
            'doed'
        ],
        answer: 'did'

    },

    {
        question:'P A Y (Pagar)',
        choise:[
            'pyment',
            'pading',
            'paid'
        ],
        answer: 'paid'

    },

    {
        question:'R E A D (Leer)',
        choise:[
            'read',
            'reading',
            'reader'
        ],
        answer: 'read'

    },
    {
        question:'M E E T (Reunirse)',
        choise:[
            'meet',
            'met',
            'meant'
        ],
        answer: 'met'

    },
    {
        question:'W I N (Victoria)',
        choise:[
            'won',
            'win',
            'worn'
        ],
        answer: 'won'

    },
     {
        question:'P L A Y E D (Jugar)',
        choise:[
            'play',
            'played',
            'playing'
        ],
        answer: 'played'

    },
    {
        question:'B U Y (Comprar)',
        choise:[
            'bought',
            'buy',
            'bougt'
        ],
        answer: 'bought'

    },
    {
        question:'C A T C H (Capturar)',
        choise:[
            'catching',
            'caught',
            'cat'
        ],
        answer: 'caught'

    },
    {
        question:'J O I N S (Unir)',
        choise:[
            'join',
            'joined',
            'joining'
        ],
        answer: 'joined'

    },
    {
        question:'L I V E (Vivir)',
        choise:[
            'living',
            'lived',
            'lives'
        ],
        answer: 'lived'

    }, 
    {
        question:'A R R I V E (Llegar)',
        choise:[
            'arrived',
            'to arrive'
        ],
        answer: 'arrived'

    },
    {
        question:'rain (Lluvia)',
        choise:[
            'rained',
            'to rain'
            
        ],
        answer: 'rained'

    },
    {
        question:'walks (Camina)',
        choise:[
            'walked',
            'walking'
            
        ],
        answer: 'walked'

    },
    {
        question:'G I V E S (Dar)',
        choise:[
            'gave',
            'giving',
            'given'
        ],
        answer: 'gave'

    },
    {
        question:'B E A T (Derrotar)',
        choise:[
            'beaten',
            'beating',
            'beat'
        ],
        answer: 'beat'

    },
    {
        question:'B E C O M E (Convertirse en)',
        choise:[
            'became',
            'becoming',
            'becomes'
        ],
        answer: 'became'

    },
    {
        question:'H I T (Pegar)',
        choise:[
            'hits',
            'hit',
            'hitting'
        ],
        answer: 'hit'

    },
    {
        question:'F A L L (Caer)',
        choise:[
            'fell',
            'falling',
            'falls'
        ],
        answer: 'fell'

    },
    {
        question:'T E L L (Decir)',
        choise:[
            'told',
            'tells',
            'telling'
        ],
        answer: 'told'

    },
    {
        question:'M A K E (Hacer)',
        choise:[
            'made',
            'makeing',
            'makes'
        ],
        answer: 'made'

    },
    {
        question:'T A K E (Tomar)',
        choise:[
            'took',
            'takes',
            'taking'
        ],
        answer: 'took'

    },
    {
        question:'R U N (Correr)',
        choise:[
            'run',
            'running',
            'ran'
        ],
        answer: 'ran'

    },
    {
        question:'H O L D (Mantener)',
        choise:[
            'held',
            'holds',
            'heldes'
        ],
        answer: 'held'

    },
    {
        question:'Know (Saber)',
        choise:[
            'knows',
            'knew',
            'knowing'
        ],
        answer: 'knew'

    },
    {
        question:'L E A V E (Abandonar)',
        choise:[
            'left',
            'leave',
            'leaving'
        ],
        answer: 'left'

    },
    {
        question:'D R I V E (Conducir)',
        choise:[
            'drove',
            'droves',
            'drive'
        ],
        answer: 'drove'

    },
    {
        question:'D R A W (Dibujar)',
        choise:[
            'drew',
            'drawing',
            'draws'
        ],
        answer: 'drew'

    },
    {
        question:'B E T (Apostar)',
        choise:[
            'bets',
            'beating',
            'bet'
        ],
        answer: 'bet '

    },
    {
        question:'F E E L (Sentir)',
        choise:[
            'felt',
            'feling',
            'feel'
        ],
        answer: 'felt'

    },
    {
        question:'P U T (Poner)',
        choise:[
            'put',
            'putting',
            'puts'
        ],
        answer: 'put'

    },
    {
        question:'B E G I N (Empezar)',
        choise:[
            'began',
            'beganing',
            'begans'
        ],
        answer: 'began'

    },
    {
        question:'G R O W (Crecer)',
        choise:[
            'grew',
            'grewing',
            'grews'
        ],
        answer: 'grew'

    },
    {
        question:'C O S T (Costar)',
        choise:[
            'costing',
            'cost',
            'cust'
        ],
        answer: 'cost'

    },
    {
        question:'H I D E (Ocultar)',
        choise:[
            'hid',
            'hide',
            'hiden'
        ],
        answer: 'hid'

    },
    {
        question:'U N D E R S T A N D (Entender)',
        choise:[
            'understood',
            'understod',
            'understop'
        ],
        answer: 'understood'

    },
    {
        question:'C H O O S E (Elegir)',
        choise:[
            'chose',
            'chuse',
            'choose'
        ],
        answer: 'chose'

    },
    {
        question:'K E E P (Mantener)',
        choise:[
            'kept',
            'keeps',
            'keeping'
        ],
        answer: 'kept'

    },
    {
        question:'F O R G I V E (Perdonar)',
        choise:[
            'forgave',
            'forgive',
            'forgiving'
        ],
        answer: 'forgave'

    },
    {
        question:'B E N D (Doblar)',
        choise:[
            'bent',
            'bending',
            'beens'
        ],
        answer: 'bent'

    },
    {
        question:'W E A R (Llevar Puesto)',
        choise:[
            'wear',
            'wire',
            'wore'
        ],
        answer: 'wore'

    },
    {
        question:'H E A R (Oir)',
        choise:[
            'heard',
            'hear'
        ],
        answer: 'heard'

    },
    {
        question:'H U R T (Herida)',
        choise:[
            'hurt',
            'hurting',
            'hart'
        ],
        answer: 'hurt'

    },
    {
        question:'M E A N (Media)',
        choise:[
            'mean',
            'meant',
            'meanting'
        ],
        answer: 'meant'

    },
    {
        question:'L A Y (Poner)',
        choise:[
            'laid',
            'lay',
            'lais'
        ],
        answer: 'laid'

    },
    {
        question:'C U T (Corte)',
        choise:[
            'cut',
            'cuting',
            'cat'
        ],
        answer: 'cut'

    },
    {
        question:'F I G H T (Luchar)',
        choise:[
            'fighting',
            'fought',
            'fight'
        ],
        answer: 'fought'

    },
    {
        question:'B I T E (Morder)',
        choise:[
            'bite',
            'bit',
            'biting'
        ],
        answer: 'bit'

    },
    {
        question:'F I N D (Encontrar)',
        choise:[
            'found',
            'find'
            
        ],
        answer: 'found'

    },
    {
        question:'L E A D (Guiar)',
        choise:[
            'leading',
            'lead',
            'led'
        ],
        answer: 'led'

    },
    {
        question:'L E N D (Prestar)',
        choise:[
            'lent',
            'lenting',
            'lens'
        ],
        answer: 'lent'

    },
    {
        question:'B L E E D (Sangrar)',
        choise:[
            'bled',
            'bleding',
            'bleds'
        ],
        answer: 'bled'

    },
    {
        question:'S E L L (Vender)',
        choise:[
            'sold',
            'sell',
            'selling'
        ],
        answer: 'sold'

    },
    {
        question:'R I S E (Elevar)',
        choise:[
            'rose',
            'rise',
            'riising'
        ],
        answer: 'rose'

    },
    {
        question:'F E E D (Alimentar)',
        choise:[
            'fed',
            'feed',
            'feding'
        ],
        answer: 'fed'

    },
    {
        question:'B L O W (Explotar)',
        choise:[
            'blew',
            'blow',
            'blewed'
        ],
        answer: 'blew'

    },
    {
        question:'C O M E (Venir)',
        choise:[
            'came',
            'come',
            'comed'
        ],
        answer: 'came'

    },
    {
        question:'D I G (Dirigir)',
        choise:[
            'dug',
            'dig',
            'dign'
        ],
        answer: 'dug'

    },
    {
        question:'B R E E D (Criar)',
        choise:[
            'bred',
            'breds',
            'breding'
        ],
        answer: 'bred'

    },
    {
        question:'F O R G E R (Clasificar)',
        choise:[
            'forgot',
            'for',
            'forgoting'
        ],
        answer: 'forgot'

    },
    {
        question:'B R I N D (Traer)',
        choise:[
            'brought',
            'bring',
            'briting'
        ],
        answer: 'brought'

    },
    { 
        question:'S I T (Sentar)',
        choise:[
            'sat',
            'sit',
            'siting'
        ],
        answer: 'sat'

    },
    {
        question:'F R E E Z E (Congelar)',
        choise:[
            'froze',
            'freeze',
            'frozes'
        ],
        answer: 'froze'

    },
    {
        question:'T H I N K (Pensar)',
        choise:[
            'thinking',
            'thought',
            'think'
        ],
        answer: 'thought'

    },
    {
        question:'B U I L d (Construir)',
        choise:[
            'built',
            'building',
            'build'
        ],
        answer: 'built'

    },
    {
        question:'T E A C H (Enseñar) ',
        choise:[
            'taught',
            'teaching',
            'teach'
        ],
        answer: 'taught'

    },
    {
        question:'S P E N D (Gastar)',
        choise:[
            'spent',
            'spend',
            'speding'
        ],
        answer: 'spent'

    },
    {
        question:'D R E A M (Soñar)',
        choise:[
            'dreamt',
            'dreams',
            
        ],
        answer: 'dreamt'

    }
    







]

